src/lib/sparse/Kuiper.Sparse.SPMM.Compute.fsti
@@ -30,29 +30,29 @@ val tile_vmprod_prop
 
 val tile_vmprod_prop_lemma0
   (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
-  (#m1 #n1 : nat { chunk et /? n1 })
+  (#n1 : nat { chunk et /? n1 })
   (acc : erased (lseq et n1))
-  (elems : erased (lseq et m1))
-  (row_ind : erased (lseq nat m1))
   (#m2 #n2 : nat {  chunk et /? n2 })
   (em2 : chest2 et m2 n2)
   (j : nat { chunk et /? j })
   (step : nat)
-  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 row_ind))
 : Lemma
-  (requires m1 == 0)
-  (ensures tile_vmprod_prop acc elems row_ind em2 j step acc)
+  (requires true)
+  (ensures
+    tile_vmprod_prop
+      acc
+      (Seq.empty <: lseq et 0) Seq.empty
+      em2 j step acc
+  )
 
 val tile_mask_lemma
   (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
-  (#rows #shared #cols : nat { chunk et /? cols })
-  (em1 : chest2 et rows shared)
-  (i : natlt rows)
-  (#nnz : nat)
+  (#shared #cols : nat { chunk et /? cols })
+  (nnz : nat)
   (mask_len : natle nnz)
   (elems : erased (lseq et (nnz - mask_len)))
   (row_ind : erased (lseq nat nnz))
-  (#_ : squash (in_bounds 0 shared row_ind /\ sorted row_ind))
+  (#_ : squash (in_bounds 0 shared row_ind))
   (em2 : chest2 et shared cols)
   (j : nat { chunk et /? j })
   (step : nat)
@@ -73,40 +73,7 @@ val tile_mask_lemma
       em2 j step tile
   )
 
-// TODO reemplazar esto con is_ematrix_tile del producto
-let tile_result_cell_prop
-  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
-  (#rows #shared #cols : nat)
-  (em1 : chest2 et rows shared)
-  (i : natlt rows)
-  (em2 : chest2 et shared cols)
-  (j : nat)
-  (step : nat)
-  (#tlen : nat)
-  (tile : lseq et tlen)
-  (k1 : natlt tlen)
-: prop
-=
-  let k2 = j + k1 / chunk et * step * chunk et + k1 % chunk et in
-  k2 < cols ==>
-  tile @! k1 == matmul_single em1 em2 i k2
-
-let tile_result_prop
-  (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
-  (#rows #shared #cols : nat)
-  (em1 : chest2 et rows shared)
-  (i : natlt rows)
-  (em2 : chest2 et shared cols)
-  (j : nat)
-  (step : nat)
-  (#tlen : nat)
-  (tile : lseq et tlen)
-: prop
-=
-  forall (k1 : natlt tlen).
-    tile_result_cell_prop em1 i em2 j step tile k1
-
-val tile_result_lemma
+val vmprod_is_tile
   (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
   (#rows #shared #cols : nat { chunk et /? cols })
   (em1 : chest2 et rows shared)
@@ -130,18 +97,18 @@ val tile_result_lemma
       j step
       tile
   )
-  (ensures tile_result_prop #_ #_ #_ #solve em1 i em2 j step tile)
+  (ensures is_ematrix_tile #_ #_ #solve (matmul em1 em2) i j tile step)
 
 inline_for_extraction noextract
 fn tile_vmprod
   (#et : Type0) {| scalar et, sized et, hvc : has_vec_cpy et |}
   (#m1 #n1 : sz { chunk et /? n1 })
-  (#ly : layout1 n1) {| ctlayout ly |}
-  (y : array1 et ly)
-  (#vy : chest1 et n1)
+  // (#ly : layout1 n1) {| ctlayout ly |}
+  (y : larray et n1)
+  (#vy : erased (lseq et n1))
   (vy0 : erased (lseq et n1))
-  (#lx : layout1 m1) {| ctlayout lx |}
-  (x : array1 et lx)
+  // (#lx : layout1 m1) {| ctlayout lx |}
+  (x : larray et m1)
   (#fx : perm)
   (#nnz : erased nat)
   (elems : erased (lseq et nnz))
@@ -151,14 +118,15 @@ fn tile_vmprod
   (tm : array2 et ltm)
   (#tem : chest2 et m1 n1)
   (#ftm : perm)
-  (#m2 #n2 : nat {  chunk et /? n2 })
+  (#m2 #n2 : erased nat { chunk et /? n2 })
   (gem : chest2 et m2 n2)
   (j : sz { chunk et /? j })
   (step : sz)
-  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 row_ind /\ sorted row_ind))
+  (#_ : squash (in_bounds 0 m2 row_ind))
   norewrite
   preserves gpu
-  preserves x  |-> Frac fx (seq_to_chest1 (Seq.slice elems to (to + m1) <: lseq et m1))
+  // preserves x  |-> Frac fx (seq_to_chest1 (Seq.slice elems to (to + m1) <: lseq et m1))
+  preserves x  |-> Frac fx (Seq.slice elems to (to + m1) <: lseq et m1)
   preserves tm |-> Frac ftm tem
   requires  pure (chest2_tile_prop #_ #_ #hvc gem (Seq.slice row_ind to (to + m1)) j step tem)
   requires  y  |-> vy
@@ -169,9 +137,10 @@ fn tile_vmprod
         (Seq.slice elems 0 to <: lseq et to) (Seq.slice row_ind 0 to)
         gem
         j step
-        (chest1_to_seq vy)
+        // (chest1_to_seq vy)
+        vy
     )
-  ensures exists* (vy' : chest1 et n1).
+  ensures exists* (vy' : lseq et n1).
     y |-> vy' **
     pure (
       tile_vmprod_prop
@@ -179,7 +148,8 @@ fn tile_vmprod
         (Seq.slice elems 0 (to + m1) <: lseq et (to + m1)) (Seq.slice row_ind 0 (to + m1))
         gem
         j step
-        (chest1_to_seq vy')
+        // (chest1_to_seq vy')
+        vy'
     )
 
 open Kuiper.Array2.Strided { strided_row_major, aligned_strided_row_major }
@@ -188,18 +158,15 @@ inline_for_extraction noextract
 fn tile_load_vmprod
   (#et : Type0) {| scalar et, sized et, has_vec_cpy et |}
   (#m1 #n1 : sz { chunk et /? n1 })
-  (#ly : layout1 n1) {| ctlayout ly |}
-  // en realidad y es un larray... por el momento no podemos unificar
-  (y : array1 et ly)
-  (#vy : chest1 et n1)
+  (y : larray et n1)
+  (#vy : erased (lseq et n1))
   (vy0 : erased (lseq et n1))
-  (#lx  : layout1 m1) {| ctlayout lx |}
-  (elems : array1 et lx)
-  (row_ind : array1 sz lx)
+  (elems : larray et m1)
+  (row_ind : larray sz m1)
   (#fx : perm)
   (#nnz : erased nat)
-  (#velems : lseq et nnz)
-  (#vrow_ind : lseq sz nnz)
+  (velems : erased (lseq et nnz))
+  (vrow_ind : erased (lseq sz nnz))
   (#m2 #n2 : szp { chunk et /? n2 })
   (#lm : layout2 m2 n2) {| ctlayout lm, srm : strided_row_major lm |}
   (m : array2 et lm)
@@ -208,11 +175,14 @@ fn tile_load_vmprod
   (j : sz { chunk et /? j })
   (step : sz)
   (#_ : squash (in_bounds 0 m2 (cast_pos vrow_ind)))
-  (from to : erased nat { from + m1 <= nnz })
+  (from to : erased nat { to <= nnz })
   (cant : szlt m1 { v cant == to - from })
   preserves gpu
-  preserves elems   |-> Frac fx (seq_to_chest1 (Seq.slice velems from (from + m1) <: lseq et m1))
-  preserves row_ind |-> Frac fx (seq_to_chest1 (Seq.slice vrow_ind from (from + m1) <: lseq sz m1))
+  // TODO aca solo tenemos una slice de estos arreglos
+  // cambiar slprop
+  // preserves elems   |-> Frac fx (Seq.slice velems from (from + m1) <: lseq et m1)
+  preserves pts_to_slice elems #fx 0 cant (Seq.slice velems from to <: lseq et cant)
+  preserves pts_to_slice row_ind #fx 0 cant (Seq.slice vrow_ind from to <: lseq sz cant)
   preserves m |-> Frac fm em
   requires  pure (aligned 16 (core m) /\ aligned_strided_row_major (chunk et) srm)
   requires  pure (fits (j + n1 * step))
@@ -225,14 +195,16 @@ fn tile_load_vmprod
         (Seq.slice (cast_pos vrow_ind) 0 from)
         em
         j step
-        (chest1_to_seq vy)
+        // (chest1_to_seq vy)
+        vy
     )
-  ensures exists* (vy' : chest1 et n1).
+  ensures exists* (vy' : lseq et n1).
     y |-> vy' **
     pure (
       tile_vmprod_prop
         vy0
         (Seq.slice velems 0 to <: lseq et to)
         (Seq.slice (cast_pos vrow_ind) 0 to <: lseq nat to)
-        em j step (chest1_to_seq vy')
+        // em j step (chest1_to_seq vy')
+        em j step vy'
     )
